Говорят, что в архиве Снеллиуса нашли оптическую схему, на которой были изображены идеальная тонкая
линза, предмет и его изображение. Из текста следует, что предмет представляет собой стержень длины $\ell$
с двумя точечными источниками на концах. Стержень и главная оптическая ось находились в плоскости
рисунка, а также стержень не пересекал плоскость линзы. От времени чернила выцвели и на рисунке остались
видны лишь сами источники и их изображения, причём неизвестно, какая из четырёх точек чему
соответствует. Интересно, что эти точки располагаются в вершинах и в центре равностороннего треугольника.
\begin{enumtask}
    \item Определите, самому предмету или его изображению принадлежит точка в центре треугольника.
    \item Восстановите оптическую схему (предмет, изображение, линзу, её главную оптическую ось, фокусы)
        с точностью до поворота рисунка на $120^{\circ}$ и отражения.
    \item Найдите фокусное расстояние линзы.
\end{enumtask}
\textit{Примечание.} Линза называется идеальной, если любой пучок параллельных лучей фокусируется в
фокальной плоскости.
\answer{$F = \frac38 \ell$}
\tags{11, россия, оптика}